% ==============================================================================
% DVG001
% Introduktion till Linux och små nätverk
% Inlämn
% ---------------------------------------
% Author:
% Jonas Sjöberg     <tel12jsg@student.hig.se>
%
% License:
% Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International
% See LICENSE.md for full licensing information.
% ==============================================================================


\section{Inledning}\label{inledning}
% Skriv en kort inledning här som beskriver kortfattat vad rapporten handlar
% om. Den skall vara orienterande om Bakgrund och Syfte.
Rapporten beskriver installationen av ett operativsystem i en
virtuell maskin. Operativsystemet kommer att utgöra den arbetsmiljö som används
under kursen. Det operativsystem som valts är \texttt{Debian} som är en
distribution av \texttt{Linux}.


% ______________________________________________________________________________
\subsection{Bakgrund}
% Beskriv lite mer ingående om bakgrunden till uppgiften, vad den handlar om.
Den första laborationen i kursen ''DVG001 --- Introduktion till Linux och små
nätverk'' beskriver installation och konfigurering av den arbetsmiljö som
kommer att användas under kursens gång. Operativsystemet \texttt{Linux } ska
installeras på en dator av valfri typ.  Datorn kan även vara helt virtuell och
körs då parallelt och under ett värdsystem. Rapporten beskriver hur
operativsystemet installeras i den virtuella maskinen.


% ______________________________________________________________________________
\subsection{Syfte}
% Skriv lite mer ingående om syftet med uppgiften.
Syftet med laborationen är att konstruera en arbetsmijö som kan användas under
resten av kursen. Att installera ett operativsystem ger en god insyn i hur 
systemet är uppbyggt ''under huven'' och kan vara mycket upplysande.
Många gånger ger oförutsedda fel möjligheter till fördjupning och
efterforskning. Det är lämpligt att kursen börjar med denna övning.


% ______________________________________________________________________________
\subsection{Nomenklatur}
I texten används \emph{värdsystem} (från engelskans \emph{hostname}) för att
referera till den fysiska dator som kör programmet \texttt{VirtualBox}.
Värdsystemet har direkt kontroll till all fysisk hårdvara.
\par Den virtuella maskinen som körs i \texttt{VirtualBox} kommer i texten att
kallas \emph{gästsystem} (efter engelskans \emph{guest}).


% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\section{Planering}
% TODO: Kort och orienterande om hur ni tänkte genomföra uppgiften.
%       Orienterande om Planering och Genomförande.


% ______________________________________________________________________________
\subsection{Arbetsmetod}
% Hur kommer ni att arbeta?  Detta är en lite längre text än den rent
% orienterande texten i Planering och genomförande ovan.

Nedan följer en preliminär redogörelse för den experimentuppställning som används
under laborationen:

\begin{itemize}
  \item Laborationen utförs på en \texttt{ProBook-6545b} laptop som kör
        \texttt{Xubuntu 15.10} på \texttt{Linux 3.19.0-28-generic}.

  \item Rapporten skrivs i \LaTeX\ med texteditorn \texttt{Vim} och kompileras
        till pdf med \texttt{latexmk}.

  \item För revisionskontroll används \texttt{Git}.

  \item Virtualisering sker med \texttt{Oracle VirtualBox} version
        \texttt{5.0.10\_Ubuntu r104061}.

\end{itemize}
